戴耀廷：泛民逾35席如大殺傷力憲制武器

戴耀廷：泛民逾35席如大殺傷力憲制武器

戴耀廷指若泛民在立會的議席不過半，中共將封殺香港未來。何賢攝

【本報訊】民主派誓言在今年立法會選舉搶過半議席，2016年發起雷動計劃的港大法律系副教授戴耀廷與前立法會議員區諾軒，聯同民主派不同光譜人士昨舉行「立會過半」記者會，聯手呼籲民主派必須就直選做好協調工作，功能組別則要把握時間，盡快登記成為功能界別選民，戴相信民主派若取得35席以上，港人將取得「大殺傷力的憲制武器」，推動香港的真正改變。

戴耀廷在記者會指，不少選民在民主派去年區選大勝後，期望民主派能在來屆立法會再下一城，奪取過半議席，今年的選舉是「千載難逢，亦係稍瞬即逝」，直言若本屆做不到，「中共專制政權將會封殺香港人所有未來可能性。」他相信若民主派能成功，將能為香港人取得「大殺傷力的憲制武器」，推動香港的真正改變，不少參與協調的民主派人士都認為，要將該優勢與抗爭運動連結，包括對抗爭者的特赦、追究警方和官員就警暴問題負上責任，以及爭取雙普選、重啟政改。

籲登記做功能界別選民

戴耀廷指民主派要獲35席以上，直選要取得「66443」，即新西東、新界西各取6席，九龍西和香港島各取4席，以及在九龍東取得3席，各區都必須做好協調工作。區諾軒則指搶攻功能組別屬「立會過半」的必要條件。他希望巿民能把握時間，盡快登記成為功能界別選民，「唔理你係白公司定黑公司，登記到選民就係好公司」，相信透過香港人的智慧和腦筋，將可以攻破政府的複雜行政程序。

他又指留意到不少想登記成為進出口界選民的巿民，都由於海關因應疫情暫停，擔心未能在選民登記截止前成功登記。他呼籲政府應對有關選民的登記作出寬限，讓限期前已開始登記程序的市民成為選民，「否則會好多民意將會被排拒於制度之外。」他相信民主派一旦未能在來屆立會取得過半議席，23條等惡法勢必接踵而來。

資訊科技界議員莫乃光則指出，其界別的功能組別選民數字，由過去約12,000人跌至只有7,000多人，呼籲支持民主派的巿民不能掉以輕心，「功能組別一不留神，民主派係會保本都保唔到。」葵青區的「素人」區議員蔡雅文亦指，不少素人在今屆區選勝出，全因為反送中運動中手足和街坊的付出，他呼籲今屆年滿18歲的DSE考生積極登記做選民，用手中一票「投出香港未來」。

不少參與協調的民主派人士都認為，要將該優勢與抗爭運動連結，包括對抗爭者的特赦、追究警方和官員就警暴問題負上責任，以及爭取雙普選、重啟政改。

今日有4位至少還押80日手足會上庭，跪求聲援

留名

講得好，等睇五毛入黎

攬炒

資訊科技界議員莫乃光則指出，其界別的功能組別選民數字，由過去約12,000人跌至只有7,000多人，呼籲支持民主派的巿民不能掉以輕心，「功能組別一不留神，民主派係會保本都保唔到。」

唔好以為好穩陣，輸過一屆。

又唔好講到咁誇張 不過戴妖唔好再搞咩雷動 16年輸唔夠咩

過半數 特首一定解散立法會重選
但重選又過半既話 特首要辭職就有憲制危機
到時支共一定出手改基本法 真攬炒

無錯
就係要咁逐步逐步行，逐步逐步打
無理由行都唔行第一步就跳去「出手改基本法，完」

最快都要預算案

不過我估最多都係32-33，但都夠力玩殘港共

有咩分別

正 又有得雷動
雷走本土派

其實而家最大問題係9成32到33，究竟啱啱好唔夠35泛民肯唔肯照反對先，一陣有一兩個含淚又過呢樣過嗰樣，根本35係低機率低係泛民要承諾唔夠都全力抗爭

肥亨利 計過最多33席
泛民 又 欺世盜名搵笨㭍

泛民投票時時唔見人 往績多不勝數 黃毓民 毓民踩場 200326 ep1177 p3 of 6 MyRadio
1,750 views

其實就算33 34 只要每次都齊齊整整
對家都會疲於奔命
而功能組別嗰十幾個議員肯唔肯攬炒
到依加都冇人答到

其實都會照反對㗎啦，港共倒行逆施

但過30席一來過23條難度高咗，流會機會大增

畀 中共 / 港共 收買 講成系 含淚 咁好聽

睇少啲肥享碌撚啦好心你 當正佢地講啲野係聖旨咁 比啲獨立思考啦傻閪

中聯辦落order建制會唔齊人?

你咁講將碌撚換做泛民套噃落你到都得

琴日痴嘴綁架救撚左人未

咁你之前估區議會泛民拎到幾多席？

我從來無否認過老泛民無抗爭意識/尸位素餐, 但咁唔代表搶過半係唔可行, 我都唔同意將個別老泛民等同於整個民主派, 明明議會內的抗爭都要一齊做, 今屆仲要係大好機會搶奪過半 佢地就死都要抹殺佢

泛你老母 係本土加泛民
有本土投本土

咁係有驚喜嘅

算啦，總之盡力！

不過年輕人投票率仲係好低

點解跌呢

應該係好多人選完冇交會費

咁一定係泛民唔見票
準備輸

如果到時同家下一樣，議員缺席放水果d 無人理都係無用。320個會 泛民出齊夠可以阻到西九撥款， 結果大量缺席。

連登仔成日迫鳩選民投票，不如迫鳩議員開會投票 同 做野 仲有用。 揀人入去 同 揀人入去做野係兩回事。選民係應該確保佢地會做野。

我好希望你地做到, 雖然唔樂觀, 但盡做啦

仲有唔好唔記得舊年4,5月泛民反逃犯條例 碌撚仲不斷潑冷水, 又話過撚硬 泛民做乜都無用 都係做show 又屌胡志偉, 講既野係同建制派班人係無分別, 我係記得好清楚。 依家仲當無講過 扮晒野屌對家港共警暴乜乜乜 收皮啦

亨利當時都話區議會好難過半

有冇link?

除非投票率可以達到80%如果唔係都幾難有35席

唔好濫用"憲制危機"
一切都有規則, 寫明點follow
點會有危機?

而家警曱無視法律, 搞軍政府就真係危機

我見到佢依句忍唔住諗起
「愛與和平可以穿透坦克」

利申：支持搞35+，就算支持港獨，認為35+後無助香港真正得到民主自由公義和平，都覺得35+係必然必需嘅過程

但你玩比例代表制唔搞配票又係死

首先要佢地開會先 佢地缺席完又唔係流會 結果就俾對家過撚咗320個西九撥款。

假如黑警成全家成真嘅話 咁佢同佢老婆條命就真係過唔撚到半喇

又未必嘅，
早前it界爆發咗場賄選種票風波。有200幾人用虛假專業資格及學歷加入成為電子工程師學會分會成員，藉此登記為資訊科技界選民；

選管會因為呢件事的確剷走咗唔少選民，但呢堆人都好明顯唔會投畀莫乃光。

兩大廢泛民